討論伊斯蘭教

成日打仗嘅國家九成都信伊斯蘭教
恐怖襲擊嘅人九成都大叫真主偉大
佢哋係咪崇尚暴力

馬來西亞/印尼都大把回教徒
係中東本身因爲石油立立亂先有咁既感覺

基督教咪一樣
班回佬同基佬打左二千幾年

美國佬搞出黎

簡單啲講 穩定時期既伊斯蘭教國家都走向世俗化 後來因為戰亂同埋其他不穩定因素 出現左原教旨主義 極端主義同相應既武裝組織 加埋美國扶持 就開始發大
即係好似太平天國咁
不過伊斯蘭啲教義on9啲

伊斯蘭教盛行地區大部分都火藥庫黎
仲要大把歷史問題
點會唔打
冷戰年代有堆獨裁者壓住咪冇咁明顯囉

係 睇歷史就知

回人相信耶和華神有見於之前嘅先知/使者留下的經典都被篡改內容
決定親自寫本經文（中譯可蘭經或古蘭經）
然後搵個最初出左名誠實嘅文盲穆罕默德黎讀俾世人聽
就係貪佢老實唔會加鹽加醋同唔識加鹽加醋
如果比喻耶和華神做玉皇大帝
穆罕默德就係負責讀「皇帝召曰」嗰條友
按此推論，穆罕默德的個人習慣、對社會制度、政治制度、做人處世態度甚至對可/古蘭經的解釋都完全無參考價值
但回人在穆罕默德死後卻將他的言行製成hadith(中譯聖訓）
雖然有部份清醒少少嘅回人知道hadith有真有假
但現世代伊斯蘭法據講有大部份係根據hadith寫成甚至有些係違反可/古蘭經（此説有待考證）

可/古蘭經與聖經的主要分別

1.阿當未食禁果時並非不能分辨善惡，而係比天使們更叻，好多天使們唔識嘅阿當都識
2.阿當夏娃在伊甸園時係有衫著，食咗禁果先俾惡魔除晒d衫
3.羅得並沒有和女兒亂倫
4.阿伯拉罕獻上的是大兒子以實馬利
5.耶穌不是耶和華神的兒子（但同樣相信瑪利亞無俾人插入射精下懷有耶穌）
6.耶穌都係叫人守番以前班先知/使者教導人類要守嘅規則
7.耶穌沒有被釘死在十字架上

有d中東問題專家話係clash of civilization ，真係得啖笑

你話有冇宗教問題，一定有。
但係最主要都係利益問題。